---
slug: kesklinn
group: linnaosad
---

## Kesklinn

Kesklinn on Eesti olulisim tõmbekeskus ja visiitkaart, kus on palju ainulaadseid kohti, elamuslikke tegevuspaiku ja erinevatele vajadustele vastavaid kodusid. Linnaosa on kujundatud jalakäijast lähtuvalt, siin on palju mugavaid ja kiireid ühistranspordiühendusi ning vähe automüra – autoliiklus on suunatud linnasüdamest mööda. Kvaliteetses linnaruumis on palju tegevusvõimalusi ja kunsti, toimub kultuurisündmusi ja rahvusvahelisi üritusi. Kesklinn laieneb jõudsalt mere poole, uude mereäärsesse südalinna on rajatud sümbolväärtusega arhitektuuriobjekte – maamärke ja põnevat avalikku ruumi, sealhulgas tänavaid jalakäijatele, kaotamata ajaloolist elavat linnasüda.

**Pindala:** 30,6 km²  
**Elanike arv:** 62 693 (2019), 79 612 (2035)  
**Asustustihedus:** 2050 el/km² (2019), 2603 el/km² (2035)  
**Lasteaialaste arv:** 3384 (2019)  
**Õpilaste arv:** 13 407 (2019)

Kaardil on esitatud olulisemad arenduspiirkonnad ja -objektid, mille rajamist kaalutakse. Kui objekti rajamine on otsustatud arengu&shy;strateegia rakenduskavas, siis lisatakse vastav märge objekti kirjeldusse.
